全球最大聚會》台灣各地跨年活動一覽

全台跨年晚會懶人包 張惠妹五月天蕭敬騰熱唱迎接2021
最新更新：2020/12/30 20:30

北市跨年晚會照常舉辦，台北市副市長黃珊珊29日表示，府前廣場管制區將在31日下午3時開放入場，人數上限為8萬人。圖為2017年北市跨年晚會。（中央社檔案照片）

（中央社網站31日電）揮別2020迎向2021年，台灣是少數可以舉辦跨年活動的國家，但各縣市仍不敢馬虎，加嚴各項防疫措施。張惠妹、孝淵、周興哲、蕭敬騰、田馥甄、林宥嘉、楊丞琳、盧廣仲等大咖明星將登台熱唱，如果不想外出人擠人，中央社整理各地跨年晚會直播資訊，讓你一次看過癮！

●台北最High新年城2021跨年晚會（101跨年煙火）
地點：台北市政府前市民廣場

卡司：蕭敬騰、田馥甄、宋念宇、伍佰&China Blue、宇宙人、艾怡良、林宥嘉、周興哲、魚丁糸、張若凡、婁峻碩、黃明志與蓋兒Gail、蕭秉治等

亮點：首度使用360度立體特效輪狀煙火以及雙色花束煙火畫出大面積愛心弧線，向所有防疫英雄致敬，也為此展開新的一年。今年規劃發射1.6萬發、時間長達300秒。

影片來源：臺北市政府Taipei City Government

●aMei UTOPIA EAST（阿妹台東跨年演唱會）
地點：台東海濱公園國際地標

卡司：張惠妹（DJ Show／Sam、特邀歌手：原味醞釀、嵐馨樂團、張仰華+黑旋風、安那、Girls女聲、漂流出口、桑布伊）

直播網址：待公布

●五月天好好好想見到你
地點：桃園國際棒球場

卡司：五月天

直播網址：待公布

●2021桃樂園Wonderland 跨年晚會
地點：高鐵桃園站前廣場

卡司：動力火車、高爾宣、J.Sheon、Spark、黃美珍、翁立友、孫盛希、品冠、陳零九與邱鋒澤、樂天女孩等

亮點：A-Lin壓軸演唱，八三夭樂團擔任壓軸後演出，占星家唐綺陽也會在現場解密2021年運勢。

影片來源：壹電視NEXT TV

●犇向幸福！2021台中跨年夜（雙現場）
地點：水湳中央公園

卡司：蕭敬騰、獅子LION、田馥甄、林宥嘉、閻奕格等

亮點：打造188秒跨年煙火秀，排列組合共計超過70種變化，煙火總發數高達近9000發。

地點：大里仁化公園

卡司：婁峻碩、王識賢、詹雅雯、張秀卿、許富凱、荒山亮、無雙樂團等

亮點：于美人、蔡昌憲、許志豪主持，邀王識賢陪大家倒數，婁峻碩跨年後壓軸表演。

影片來源：三立新聞網SETN

●2021年台中麗寶跨年演唱會
地點：麗寶樂園渡假區第二停車場（OUTLET前）

卡司：頑童MJ116、安心亞、5566、Julia吳卓源、Kimberley陳芳語、Leo王等

亮點：以平均每秒10發煙火的高密度設計編成精采煙火秀，並融合國際最新施放方式，設計270度包含了觀眾視角的三大面景觀煙火。

直播網址：待公布

●2021台南好Young耶誕跨年城
地點：台南市政府西側廣場

卡司：「少女時代」孝淵、張震嶽、魏如萱、畢書盡、炎亞綸、吳映潔、文慧如、李友廷、李芷婷、張立昂、Karencici、呂士軒、王艷薇、曾昱嘉等

亮點：邀請韓國女團「少女時代」孝淵當特別來賓。

直播網址：待公布

●高雄2021跨百光年
地點：高雄港灣（流行音樂中心戶外舞台、港棧庫區）

卡司：「蓬萊舞台」ELLA、韋禮安、八三夭、Bii畢書盡、茄子蛋、吳映潔、許富凱、滅火器、安心亞、李千那、謝銘祐麵包車樂團、影子計畫等

「高流舞台」阿爆、J.Sheon、鄭宜農、許含光、Tizzy Bac、老王樂團、HUGO、童童、謎路人、EmptyORio、Little Shy on Allen Street等

亮點：大港橋兩側打造全台首創「同場跨年三舞台」，包括陸地上的高雄港棧庫區3至10號碼頭「蓬萊舞台」、高雄流行音樂中心戶外舞台「高流舞台」，以及全台最大海事平台工作船宏禹一號化身而成的「海上舞台」。全台最大鏡球，在港灣的燈光照耀下反射，閃耀整個愛河灣。壓軸還有300秒「百年大港花火」參考雪梨港跨年煙火設計。

直播網址：待公布

●「紫耀義大 享樂拾光」2021跨年晚會
地點：義大世界大草坪

卡司 ：楊丞琳、茄子蛋、蕭煌奇、楊乃文、Bii畢書盡等

亮點：施放10分10秒的「十全十美璀璨煙火秀」，除了「12吋的尺玉煙火」震撼再現，還有「樓宇極速跳躍煙火」及「高空動態煙花」的繽紛絢麗都將震撼視覺感官。

直播網址：待公布

●2021浪漫竹縣與你相見
地點：新竹縣府廣場

卡司：盧廣仲、ØZI、動力火車、Leo王、張涵雅、郭靜、曾沛慈、孫盛希、朱俐靜等

亮點：金曲小歌后孫盛希擔任開場嘉賓，演唱新歌並準備了舞蹈版本。「新竹媳婦」張涵雅自帶樂團，除了演唱4首自己的歌，也會將幾首耳熟能詳的歌組成串曲。

直播網址：待公布

●2021愛在南投星光閃耀
地點：南投縣立體育場

卡司：李佳薇、嚴正嵐、陳隨意、樂團旺福、慢慢說樂團等

亮點：最後階段由旺福樂團、李佳薇和南投縣長林明溱一起倒數計時。南投新生代獨立嘻哈團體Rooftop Mob、在地歌手林語菲以及聲林之王鄭可強返鄉同歡。

直播網址：待公布

●屏東K歌之夜
地點：千禧公園

卡司：徐懷鈺、光良、康康、孫淑媚、李愛綺（李嘉）、小球、董事長樂團、TRASH樂團、Crispy脆樂團、少女卡拉等

亮點：徐懷鈺壓軸獻唱，帶大家重溫「妙妙妙」等青春回憶歌曲，共度跨年歡樂時光。

直播網址：待公布

●花蓮2021太平洋觀光節
地點：花蓮東大門廣場

卡司：任賢齊、萬芳、玖壹壹、葉啟田、許書豪、周予天、蔡佩軒、舞思愛等

亮點：259秒煙火秀象徵「愛永久」。

影片來源：三立新聞網SETN

●2021全嘉藝起來跨年
地點：嘉義市立體育場

卡司：黃明志、黃妃、魏嘉瑩、陳瑾緗、徐樂芸、林芯儀、吳勇濱、陳思安、黃昺翔等

亮點：黃明志、黃妃壓軸演出，最後倒數將由嘉義市長黃敏惠與市府團隊將大型LED棒球推向民眾，一起同歡。

影片來源：民視直播 FTVN Live 53

taiwan no.1

北市「台北最High新年城 2021跨年晚會」照常舉辦，府前廣場管制區將在31日下午3時開放入場，人數上限為8萬人，並設置3處管制點。圖為台北101大樓跨年煙火示意。（台北101提供）

全球最大？吹大咗啦

2021跨年晚會台北散場攻略【互動地圖】

咪就係台狗以為成個地球得台灣冇肺炎?
中國大把地方一早清晒零啦
是但一個二線城市搞跨年晚會都大型過台灣啦

北市跨年晚會是否停辦？柯文哲：明日晨會確認後報告

香港人仲被on99咁限聚想出街食個晚飯都唔撚得

嚴格落實防疫 宜蘭市跨年晚會照常舉行

台北有黃明志 嘉義又有佢 咁咪好趕

啲歌手趕住走幾場係傳統嚟

唉 香港人真係慘

係咪得台北照畀人睇跨年晚會?
其他市縣就改做網上直播?

好似係

睇緊排園動力火車

11:15 有五月天

台北 黃明志出場

好羨慕

新年快樂

Happy New Year

Be Happy